警針對黃店 驅散外賣客逼搭枱

警針對黃店 驅散外賣客逼搭枱

【本報訊】港府要求食肆的餐桌間須相距1.5米及每枱不可多於四人，惟措施被質疑擾民無助抗疫，更影響食肆經營，甚至令執法人員借機針對「黃店」打壓，果然多間知名黃色食肆透露，曾被警方無理巡查，把互不相識的顧客強行湊成一枱，違反社交距離原則，完全荒謬。

相關新聞：高拔陞：醫院爆煲 病人或回家隔離

有警員聲稱接獲投訴，到龍門冰室要求店外等待外賣人士散開。龍門冰室fb圖片

不戴罩入店巡查

光榮冰室前晚率先在facebook透露，荃灣分店有警員一日內多次巡查，兩次巡查相距不足15分鐘，理由是聲稱接獲投訴，指餐廳內枱子距離不足1.5米，雖然警察到場目測後離開，已令多名食客大感不滿。警方日前聲稱會提醒警務人員注意個人衞生，惟從網媒PSHK拍攝的照片，當時最少一名進入餐廳的警員沒有戴上口罩。

另一「黃店」龍門冰室的紅磡分店昨日亦遭警察「踩場」。該店職員透露，當時一群顧客在店外等待外賣，隨後有警察指接獲投訴到場，指控店外人群聚集，要求散開。隨後警員走進店內，量度枱與枱間的距離，更要求不認識的食客「搭枱」，成四人一桌，聲稱以此增加每張枱的間距。

食客賴先生稱，多人等候外賣被投訴為聚集，對此感到荒謬，「𠵱家都係巧立名目去落charge或者要求你改善，有心針對你都會針對你」，惟有等待外賣時分散站立；對於互不認識的顧客被強行湊成四人一張枱，他更直斥「違反咗隔開嘅本意，距離仲近咗」。亦有食客批評，此舉增加傳播風險。